耿爽：阿富汗塔利班代表團來華溝通

耿爽：阿富汗塔利班駐多哈政治辦事處主任巴拉達爾同佢幾位助手呢排來華溝通，中國外交部嘅主管官員同巴拉達爾行就阿富汗嘅形勢與及推進阿富汗和平問題程序交換咗意見。

[一至五帶風向]教大家phone-in節目提高駁入直播室嘅成功率

「整合」10月1日 分區/一區 優劣勢分析

美國唔黎 搵塔利班圍爐

如果佢地知道咗新疆muslim集中營會點？

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

據路透社報道，塔利班發言人沙欣話，由9名人員組成嘅代表團已經前往北京，並於星期日與中國阿富汗問題特使鄧錫軍就阿富汗與美國之間嘅和談問題舉行會晤。23號下晝中國外交部例行記者會上，有之外，媒記者就噉嘅事向發言人耿順提問：可唔可以確認呢一消息，並講多啲嘅信息？
耿爽喺回應中予以證實：“阿富汗塔利班駐多哈政治辦事處主任巴拉達爾同佢幾位助手呢排來華溝通，中國外交部嘅主管官員同巴拉達爾行就阿富汗嘅形勢與及推進阿富汗和平問題程序交換咗意見。”
耿爽仲表示，中方一路堅定支持“阿人主導、阿人所有”嘅廣泛包容性嘅和平和解程序，希望美國同阿塔保持談判勢頭，支持呢個對話呢講數，早日實現民族和解與和平穩定，中方都會繼續發揮建設性作用。
耿爽稱，中方始終高度關註阿富汗嘅局勢，始終致力於推動阿富汗嘅和平和解程序，一直同涉阿富汗嘅有關各方保持住接觸同溝通。

大家恐怖分子有偈傾

等睇美帝大條道理將中共列為邪惡軸心恐怖分子

贏國又多個免簽證盟友

去塔利班基地

幾時加佢地成為大灣區嘅一份子

原來用摺櫈打阿伯係佢!

佢哋早就知道啦，班仆街咁兇狠你估真係為教義咩，咪又係支共嘅狗。話唔埋九一一支共都有份策劃

你估人地真係唔知咩on9

咁到佢地去返阿富汗既時候 美帝唔小心做任務.....

請佢食豬肉

搞新疆就話反恐 依家同塔利班溝通？
咩邏輯黎

恐怖份子圍爐

簽個人就幫到人地又幫到自己,大家用一分鐘簽好佢,有實証非吹水

教學影片：
連署：

#chinazi #terrorism

塔利班：嘩屌咁L 殘忍，不了。

邪惡軸心國

現階段，主要大國中得俄羅斯認定塔利班係恐怖組織。
中、美、英、歐盟、聯合國都冇將塔利班認定為恐怖組織。
維基百科“畀認定嘅恐怖組織表”：
英文維基

其中美國之前一段時間曾認定塔利班系恐怖組織，但最早於2015年已經將其移除名單，轉而稱其為“武裝暴亂（armed insurgency）”：
'Armed Insurgency？' White House's Inability To Call The Taliban Terrorists Is Just Plain Embarrassing–And Endangers Us All - Fox Nation
白宮發言人：塔利班唔係恐怖組織
2，美國已經同塔利班進行六輪講數，最近一次喺卡達：
Taliban and U.S. Start New Round of Talks IN Qatar - The New York Times
與美國新一輪談判在即，塔利班大佬放話：唔達標誓唔停戰
自1996年至2001年，塔利班曾喺阿富汗建立全國性政權（但執政能力低下），直到2001年阿富汗戰爭，政權先畀瓦解，後轉為遊擊。
最新進展：
美國阿富汗問題特使紮勒米·哈利勒紮德（Zalmay Khalilzad）表示美國政府與阿富汗塔利班嘅新一輪談判將於6月29號開始